<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<!-- $Revision: -->

<sect1 id="usage-dvdr" xreflabel="DVD-R">
  <title>
    <phrase lang="en">Playing files from a DVD-R</phrase>
    <phrase lang="pt">Correndo ficheiros a partir de um DVD-R</phrase>
  </title>
  <warning>
    <para lang="en">
      Don't do this if you have a modchip. You don't need to, and this
      actually prevents PS2's with some modchips from reading the DVD while
      the chip is turned on. Modchip users can just burn a normal Data DVD.
    </para>
    <para lang="pt">
      Se tiver um modchip instalado na PS2 não utilize este método. Não
      precisa, aliás, a PS2 pode nem sequer conseguir ler este DVD
      enquanto o modchip estiver ligado. OS utilizadores com modchip
      podem simplesmente gravar um DVD de dados normal.
    </para>
  </warning>

  <para lang="en">
    DVD Video Discs are playable in your PS2, and because of this, they can
    be read without a modchip. The PS2 is able to access any other files that
    happen to be on the disc alongside the video. In order for SMS to read
    the DVD, we are going to make a dummy DVD Video disc, which we can then
    fill up with our DivX files. We've already done the hard work of creatig
    a suitable DVD Video, so all you have to do is burn it with Nero, along
    with your video files.
  </para>
  <para lang="pt">
    DVD's de Video podem ser lidos em qualquer PS2, mesmo sem modchip. A PS2
    consegue aceder a qualquer outro ficheiro que esteja no DVD. Para que o
    SMS consiga ler o DVD, vamos criar um DVD de video com um 'dummy', que
    depois poderemos encher com ficheiros DivX. O video para o DVD já está
    criado, por isso tudo o que você tem de fazer é gravá-lo com o Nero,
    junto com os seus ficheiros de video (AVI).
  </para>

  <itemizedlist mark='number'>
    <listitem>
      <para lang="en">
        Grab the dummy DVD movie
        <ulink url="http://www.adam.com.au/kellyjones/YABB/dvdMini.zip">here</ulink>
        (144k), and unzip it onto the Desktop. or create your own DVD-Video files.
      </para>
      <para lang="pt">
        Faça o download do video de DVD
        <ulink url="http://www.adam.com.au/kellyjones/YABB/dvdMini.zip">aqui</ulink>
        (144k), e extraia-o para o Ambiente de Trabalho. 
        Ou se preferir crie os seus ficheiros de video.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para lang="en">
        Open Nero. Select DVD, and choose to create a DVD-Video. Press New.
      </para>
      <para lang="pt">
        Abra o Nero. Seleccione DVD, e escolha DVD-Video. Pressione 'New'.
      </para>
      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">
            Select DVD option.
          </phrase>
          <phrase lang="pt">
            Seleccione a Opção DVD.
          </phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/usage-dvdr01.png"
            format="PNG"/>
          </imageobject>
          <textobject>
            <phrase>DVD-R Nero Step 1</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </listitem>
    <listitem>
      <para lang="en">
        Drag the dummy DVD-Video files into the VIDEO_TS folder on the DVD.
      </para>
      <para lang="pt">
        Arraste os ficheiros 'dummy' para a pasta VIDEO-TS no DVD.
      </para>
      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">
            Copy dummy DVD-Video files
          </phrase>
          <phrase lang="pt">
            Copie os ficheiros 'dummy'
          </phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/usage-dvdr02.png"
            format="PNG"/>
          </imageobject>
          <textobject>
            <phrase>DVD-R Nero Step 2</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </listitem>
    <listitem>
      <para lang="en">
        Fill up the rest of the DVD with your favourite DivX and MP3 files.
      </para>
      <para lang="pt">
        Preencha o resto do DVD com os seus ficheiros DivX e MP3 favoritos.
      </para>
      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">
            Copy your own media files.
          </phrase>
          <phrase lang="pt">
            Copie os seus ficheiros de media.
          </phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/usage-dvdr03.png"
            format="PNG"/>
          </imageobject>
          <textobject>
            <phrase>DVD-R Nero Step 3</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </listitem>
    <listitem>
      <para lang="en">
        Burn the DVD. You can now play it using SMS in any unmodified console.
      </para>
      <para lang="pt">
        Grave o DVD. Pode agora usá-lo com o SMS em qualquer consola
        não modificada.
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>


</sect1>
