<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- $Revision: 1.31 $ -->

<sect1 id="usage-hdd" xreflabel="Internal HDD">
  <title>
    <phrase lang="en">
      Playing video files from a PS2 Internal Hard Drive
    </phrase>
    <phrase lang="pt">
      Correndo ficheiros de Video a partir do Disco Rigido da PS2
    </phrase>
    <phrase lang="ru">
      Воспроизведение видео файлов со встроенного в PS2 жесткого диска.
    </phrase>
  </title>

  <para lang="en">
    If you have a Hard Drive (HDD) on your PS2 you can use it to store and 
    play video and music files using SMS.
  </para>
  <para lang="pt">
    Se tiver um Disco Rigido (HDD) na sua PS2, pode utilizá-lo para guardar
    e tocar os seus ficheiros de video e música através do SMS.
  </para>
  <para lang="ru">
    Если у вашей PS2 есть жесткий диск (HDD), то вы можете использовать его 
    для хранения и воспроизведения видео- и аудиофайлов, используя SMS. 
  </para>
  <para lang="en">
    You can use any type of Hard Drive you want, whether it is Sony's 
    official PS2 HDD or any 'normal' PC HDD. For a list of different HDDs
    showing which ones work on the PS2, look here:
    <ulink url="http://ps2drives.x-pec.com/"/>.
    Please keep in mind that you <emphasis role="bold">need</emphasis> a 
    Sony Network Adaptor to be able to connect the HDD to the PS2.
  </para>
  <para lang="pt">
    Pode utilizar qualquer tipo de HDD que quiser, quer seja o HDD oficial 
    da Sony para a PS2 ou um HDD 'normal' de PC.  Para uma lista dos HDDs 
    que funcionam/não funcionam na PS2, veja aqui:
    <ulink url="http://ps2drives.x-pec.com/"/>.
    Tenha em atenção que <emphasis role="bold">necessita</emphasis> de um
    adaptador de rede oficial da Sony para poder ligar o HDD à PS2.
  </para>
  <para lang="ru">
    Вы можете использовать любой жесткий диск (но он должен иметь
    интерфейс IDE!):  официальный PS2 HDD от Sony или любой 'нормальный' 
    HDD для персонального компьютера. Просмотреть список HDD, работающих с 
    PS2, можно здесь: 
    <ulink url="http://ps2drives.x-pec.com/"/>.
    Пожалуйста не забудьте, что вам 
    <emphasis role="bold">обязательно</emphasis>  потребуется Sony Network 
    Adaptor для подключения диска к PS2.
  </para>
  <note>
    <para lang="en">
      Some users have reported problems about SMS not detecting the HDD on
      their Slimline PSTwo, when using mods like HDConnect.  Therefore we
      assume HDD detection only works on 'older versions' of the PS2 
      (V0-11).
    </para>
    <para lang="pt">
      Alguns utilizadores tiveram problemas com o SMS não ser capaz de
      detectar o HDD nas suas PSTwo (versões finas), aquando da utilização 
      de mods como o HDConnect.  Assim sendo, assumimos que só é possível 
      detectar o HDD nas versões antigas da PS2 (V0-11).
    </para>
    <para lang="ru">
      У некоторых пользователей возникают проблемы с определением жесткого
      диска в SMS при работе с "тонкой" PSTwo (когда используется модификация
      типа HDConnect). Поэтому мы будем считаем, что HDD определятеся
      только на старых "толстых" версиях PS2 (V0-11).
    </para>
  </note>

  <para lang="en">
    You can transfer the files to your HDD in many ways.  You can do it via
    FTP, using the 'host' functionality in uLaunchELF or using a Windows
    application called 'PFS Explorer'.
  </para>
  <para lang="pt">
    Pode transferir ficheiros para o seu HDD de várias formas.  Pode fazê-lo
    por FTP, utilizando a função 'host' do uLaunchELF ou utilizando uma 
    aplicação de Windows chamada 'PFS Explorer'.
  </para>
  <para lang="ru">
    Вы можете скопировать файлы на HDD в PS2 различными путями. Например, это
    можно сделать через FTP (используя FTP-сервер uLaunchELF) или использовать 
    программу PFS Explorer, работающую под Windows.   </para>
  
  <para lang="en">
    Transfering files to the HDD is out of the scope of this Manual, but you
    can follow the instructions in the
    <xref linkend="installation-copytomemcard-ftp-ulaunchelf"/> section, and 
    transfer the files you want to your HDD using the FTP method explained
    there.
  </para>
  <para lang="pt">
    Transferir ficheiros para o HDD não faz parte dos objectivos deste
    manual, mas pode sempre seguir as instruções na secção
    <xref linkend="installation-copytomemcard-ftp-ulaunchelf"/>, e transferir
    os ficheiros que quiser para o seu HDD utilizando o mesmo método de FTP
    explicado aí.
  </para>
  <para lang="ru">
    Тема копирования файлов на внутренний HDD PS2 выходит за рамки этого 
    руководства. Однако, вы можете прочесть главу 
    <xref linkend="installation-copytomemcard-ftp-ulaunchelf"/> и копировать
    файлы с помощью описанного в ней FTP метода.
    there.
  </para>

  <warning>
    <para lang="en">
      It is not recommended to use the 'PFS Explorer' to transfer files to
      the HDD since some users have reported problems with the application 
      (e.g. lost data, deleted partitions, etc).
    </para>
    <para lang="pt">
      Não é recomendado o uso do 'PFS Explorer' para transferir ficheiros 
      para o HDD porque alguns utilizadores parecem ter tido problemas com 
      esta aplicação (e.g. informação perdida, partições apagadas, etc).
    </para>
    <para lang="ru">
      Мы не рекомендуем использовать PFS Explorer для передачи файлов на HDD, 
      так как у некоторых пользователей возникают проблемы при работе с этим 
      приложением (например, потеря данных, удаление разделов и т.д.). 
    </para>
  </warning>

  <para lang="en">
    Whichever method you choose to transfer files to your HDD, you should
    create a new partition to store your media files.  To create a partition
    you will need a tool called <emphasis role="italic">'DMS HDD Format 
    Tool' </emphasis>.  For a step-by-step instruction on how to use this 
    tool look here:
    <ulink url="http://www.exploitstation.com/articles/launchelf_tut/launchtut.html"/>
    (scroll down).  After you have created the partition you can use the
    methods mentioned above to transfer your media files to the HDD
    partition(s) you just created.
  </para>
  <para lang="pt">
    Qualquer que seja o método utilizado para transferir ficheiros para o 
    HDD, deverá criar uma nova partição para guardas os ficheiros de media.  
    Para criar as partições necessitará de uma aplicação chamada 'DMS HDD 
    Format Tool'.  Instruções passo-a-passo de como utilizar esta ferramenta 
    podem ser encontradas aqui:
    <ulink url="http://www.exploitstation.com/articles/launchelf_tut/launchtut.html"/>
    (role para baixo).  Depois de criar as partições pode utilizar os 
    métodos mencionados em cima para transferir os seus ficheiros de media 
    para as partições do HDD que acabou de criar.
  </para>
  <para lang="ru">
   Какой бы метод передачи данных на HDD вы бы не использовали, от вас 
   потребуется создать новый раздел для хранения медиа файлов на внутреннем 
   диске PS2. Для этого вам понадобится программа  
   <emphasis role="italic">DMS HDD Format Tool </emphasis>. 
    Пошаговая инструкция по использованию программы приведена на этом сайте: 
    <ulink url="http://www.exploitstation.com/articles/launchelf_tut/launchtut.html"/>
    (пролистайте страницу вниз, чтобы найти нужную статью). После того, как 
    раздел был успешно создан, вы можете воспользоваться вышеупомянутыми
    методами для копирования медиафайлов в только что созданный раздел (или 
    разделы) HDD PS2.
  </para>
  
  <para lang="en">
    When you launch SMS you should see the HDD icon next to the other 
    devices in 'Available Media'.  If you don't and you are using SMS v1.6 
    or above you probably need to go to the menu and start the HDD support 
    from there.  To do this, just open the menu (hit
    <emphasis role="bold">START</emphasis> in the browser window), go to 
    'Device Settings' and choose the 'Start HDD Support' option.
  </para>
  <para lang="pt">
    Quando iniciar o SMS deverá ver o icon do HDD ao lado dos outros 
    dispositivos em 'Available Media' (Media disponível).  Se não vir, e
    estiver a usar o SMS v1.6 ou superior provavelmente necessita de ir ao
    menu e iniciar o suporte de HDD a partir de lá.  para fazer isto, abra o
    menu (pressione
    <emphasis role="bold">START</emphasis> na janela do navegador), vá a
    'Device Settings' (Opções do Dispositivo) e escolha a opção
    'Start HDD Support' (Iniciar suporte de HDD).
  </para>
  <para lang="ru">
    Когда вы запустите SMS, вы увидите иконку HDD вверху экрана. Если ее там
    нет и вы пользуетесь SMS v1.6 (или более новой версией), то вам небходимо 
    включить поддержку HDD в меню настроек программы. Для того, чтобы это 
    сделать, зайдите в меню (нажав кнопку
    <emphasis role="bold">START</emphasis> в окне списка файлов), затем 
    выберите Device Settings и включите опцию Start HDD Support.
  </para>
  <para lang="en">
    You'll probably want SMS to detect the HDD when it starts.  To activate
    this, check the option 'Autostart HDD' in the menu.
  </para>
  <para lang="pt">
    Provavelmente quererá que o SMS detecte o HDD ao iniciar.  Para activar
    esta funcionalidade, ligue a opção 'Autostart HDD' (Carregar HDD auto) 
    no menu.
  </para>
  <para lang="ru">
    Вы вероятно захотите, чтобы SMS подключал HDD при запуске. Для этого 
    активируйте опцию Autostart HDD в меню.
  </para>
  

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">SMS 1.6 Device Settings Menu.</phrase>
      <phrase lang="pt">SMS 1.6 Menu Device Settings (Opções do 
      Dispositivo).</phrase>
      <phrase lang="ru">Меню настроек устройств в SMS 1.6.</phrase>      
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/usage-sms-devicesettings.png"
        format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>SMS 1.6 Device Settings Menu.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    If you want, you can go to the 'Browser Settings' menu and change some
    options related to the HDD:
  </para>
  <para lang="pt">
    Se desejar, pode ir ao menu 'Browser Settings' (Opções do Navegador) e 
    alterar algumas opções relacionadas com o HDD:
  </para>
  <para lang="ru">
    Если хотите, то можете зайти в Browser Settings (настройки файлового
    проводника) в меню и поменять там некоторые настройки, относящиеся к
    HDD:
  </para>
    
  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para lang="en">
      <emphasis role="bold">Display HDL partitions - </emphasis>Enabling 
      this option will make the partitions created by HDLoader to show up in 
      the browser.  (recommended: OFF)
      </para>
      <para lang="pt">
      <emphasis role="bold">Display HDL partitions (Mostrar Partições do 
      HDL) - </emphasis>Ligar esta opção fará com que as partições criadas 
      pelo HDLoader sejam visiveis no navegador.  (recomendado: Desligado)
      </para>
      <para lang="ru">
      <emphasis role="bold">Display HDL partitions - </emphasis>Показывать 
      разделы HDL (созданные с помощью HDLoader/HDAdvance). Рекомендованное
      значение: OFF (отключено).
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para lang="en">
      <emphasis role="bold">Hide system partitions - </emphasis>Enabling 
      this option will make the partitions created by the PS2 not to show up
      in the browser.  (recommended: ON)
      </para>
      <para lang="pt">
      <emphasis role="bold">Hide system partitions (Esconder Partições do
      Sistema) - </emphasis>Ligar estaopção fará com que as partições
      criadas pela PS2 não sejam mostradas no navegador.  (recomendado:
      Ligado)
      </para>
      <para lang="ru">
      <emphasis role="bold">Hide system partitions - </emphasis>Отключить 
      показ системных разделов в списке файлов. Рекомендованное
      значение: ON (включено).
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>
  
  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">SMS Browser Settings Menu.</phrase>
      <phrase lang="pt">Menu de Browser Settings (Opções do 
      Navegador).</phrase>
      <phrase lang="ru">Настройки файлового проводника SMS.</phrase>      
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/usage-sms-browsersettings03.png"
        format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>SMS Browser Settings Menu.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </figure>
  
  <para lang="en">
    Now exit the menu, and press <emphasis role="bold">RIGHT</emphasis> on
    your gamepad to select the HDD icon and browse the contents of the HDD.
  </para>
  <para lang="pt">
    Agora saia do menu, e pressione <emphasis role="bold">DIREITA</emphasis>
    no seu controlador e seleccione o icon do HDD para navegar no seu 
    conteúdo.
  </para>
  <para lang="ru">
    Выйдите из меню и нажмите кнопку <emphasis role="bold">ВПРАВО</emphasis> 
    на геймпаде чтобы выбрать иконку HDD и просмотреть содержимое диска.
  </para>
  
  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">SMS with HDD support activated.</phrase>
      <phrase lang="pt">SMS com suporte para HDD activado.</phrase>
      <phrase lang="ru">SMS c включенной поддержкой жесткого диска.</phrase>      
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/usage-sms-hddbrowsing.png"
        format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>SMS with HDD support activated.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    Select the file you want to play and press <emphasis role="bold">X
    </emphasis> to start playback.
  </para>
  <para lang="pt">
    Seleccione o ficheiro que deseja tocar e pressione 
    <emphasis role="bold">X</emphasis> para iniciar a vizualização.
  </para>
  <para lang="ru">
    Выберите нужный файл и нажмите <emphasis role="bold">X
    </emphasis> для начала воспроизведения.
  </para>
  
</sect1>