<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Revision: 1.26 $ -->

<para lang="en">
  Simple Media System (<application>SMS</application>) is a result the
  original author's (Eugene Plotnikov's) curiosity about Sony's Playstation2,
  MIPS, DivX and MP3.
  His original goal was to create a simple DivX player able to play good
  resolution movies at good frame rate on an unmodded PS2 without any extra
  equipment such as HDD and network adapter.
</para>
<para lang="pt">
  Simple Media System (<application>SMS</application>) é o resultado 
  da curiosidade do autor (Eugene Plotnikov) acerca da Playstation 2, MIPS, 
  DivX e MP3. 
  O objectivo inicial era criar um simples leitor de DivX, capaz  de correr 
  filmes com boa resolução e bom 'frame rate' numa PS2 não-modificada sem 
  qualquer equipamento extra tal como o HDD ou o Adaptador de Rede.
</para>
<para lang="ru">
  Simple Media System (<application>SMS</application>) является результатом
  интереса создателя программы (Евгений Плотников) к игровой приставке Sony Playstation 2,
  MIPS, DivX и MP3.
  Его целью было создание простого плейера DivX, который смог бы воспроизводить фильмы
  в достойной резолюции на немодифицированной PS2 без применения каких-либо
  дополнительных средств, как, например, жесткий диск или адаптер сети.
</para>

<para lang="en">
  Why create a complete "system"? Just because having only a player program
  is not enough. Since the PS2 conventionally ignores "illegal" disks, he
  took the idea of Drakonite with his UMCDR and developed his own "UMCDR".
  (called CDDAFS). It just stores data on a CD audio disk format, which can
  be read on (hopefully) any PS2.
</para>
<para lang="pt">
  Porquê criar um 'sistema' completo? Simplesmente porque ter apenas um 
  programa de leitura não é suficiente. Visto que a PS2 normalmente ignora 
  discos "ilegais", ele usou a ideia do Drakonite e do seu UMCDR e desenvolveu
  o seu próprio "UMCDR" (chamado CDDAFS). Basicamente os dados são gravados 
  num CD de áudio, que pode ser lido em qualquer PS2.
</para>
<para lang="ru">
  Зачем создавать "систему"? Просто потому, что одной только программы-плейера 
  недостаточно. Поскольку PS2 была создана так, чтобы игнорировать "неправильные"
  диски, он воспользовался идеей UMCDR от Drakonite и разработал свою собственную
  систему UMCDR (которая называется CDDAFS). Эта система позволяет записывать данные
  на диск в аудио CD формате, который может быть воспроизведен (при удачной фазе луны) 
  на любой PS2.
</para>

<para lang="en">
  This is the first component of SMS. The second component is a PC program
  that makes cue/bin files in order to burn such a disk. And, finally, comes
  a player program itself. This system is not complete yet, but it can play
  DivX movies with sound at good frame rate already. Player's base is a
  famous ffmpeg project. EEUG took just some parts of it (DivX 5XX and MP3)
  and made some modifications specific to PS2 hardware. It has been tested
  with many DivX/XviD movies with different screen resolutions and encoding
  methods and it seems to be working.
</para>
<para lang="pt">
  Este é o primeiro componente do SMS. O segundo componente é um programa de 
  PC que cria ficheiros cue/bin para serem gravados num CD. E, finalmente, vem
  o leitor propriamente dito. Este sistema ainda não está completo, mas já é 
  capaz de correr filmes DivX com boa qualidade de som e bom 'frame rate'. A 
  base do leitor é o famoso projecto ffmpeg. O autor (EEUG) tirou algumas 
  partes do projecto e efectuou algumas alterações especificas para o hardware
  da PS2. O programa já foi testado com vários filmes Xvid/DivX com diferentes
  resoluções e 'frame rates' e parece funcionar às mil maravilhas.
</para>
<para lang="ru">
  Но это только первая составляющая SMS. Вторая составляющая - это компьютерная
  программа, которая создает файлы cue/bin, для того, чтобы записать такой диск.
  И, наконец, сама программа плейера. Система еще не завершена, но она уже может 
  воспроизводить фильмы в DivX со звуком с приличной частотой кадров. Плейер основан
  на известном проекте ffmpeg. EEUG использовал  некоторые принципы из этого проекта,
  как, например, поддержка DivX 5.xx и MP3, а также, сделал несколько изменений, которые
  требовала специфика "железа" PS2. Система была проверена на многих DivX/XViD фильмах,
  с различными разрешениями и закодированными разными методами и, похоже, что она 
  вполне работоспособна.
</para>

<para lang="en">
  Since the initial concept, the SMS project has now grown to include
  support for network files, USB drives, hard disc drives. It now also allows
  subtitles to be displayed, and contains a fully functional MP3 player.
  All the software is now available in the subversion (SVN) repository at
  ps2dev.org. It has been made available in the hope that it will be
  interesting for PS2 enthusiasts who use it as a base for their own
  development.
</para>
<para lang="pt">
  Desde o conceito inicial, o projecto SMS tem crescido bastante. Neste 
  momento já suporta dispositivos USB, ficheiros por rede, disco rigido (HDD).
  Neste momento existe também suporte para legendas e um leitor completo para 
  ficheiros de áudio MP3. O software está disponivel no 'subversion' (SVN) no 
  ps2dev.org. O código fonte foi disponilizado com o intuito de chamar a 
  atenção de entusiastas da PS2 que queiram usá-lo como base do seu próprio 
  trabalho.
</para>
<para lang="ru">
  По сравнению с первоначальной концепцией, проект SMS вырос настолько, что, на 
  сегодняшний момент, он включает в себя поддержку сетевого окружения, USB дисков, 
  а также жестких дисков. Кроме того, появилась поддержка субтитров и полнофункциональный
  MP3-плейер. Все файлы проекта доступны в системе контроля версий "subversion" (SVN) 
  на сайте PS2dev.org. Эти файлы были выложены в свободный доступ в надежде, что 
  система окажется интересной для "фанатов" PS2, которые смогут использовать их в
  качестве базиса для своих собственных проектов.
</para>

<para lang="en">
  This document provides comprehensive installation and usage instructions.
  Currently it is written/maintained in DocBook XML format, and processed
  for output in a variety of formats including single HTML and HTML pages
  grouped into sections.  Later it will (hopefully) be distributed in PDF
  format as well.
</para>
<para lang="pt">
  Este documento contém intruções para instalação e modo de usar. Neste 
  momento, é escrito e mantido em formato DocBook XML, e processado para 
  distribuição em vários formatos incluindo simples HTML e grupo de páginas 
  HTML agrupadas em secções. Mais tarde passará a ser distribuido em formato 
  PDF também.
</para>
<para lang="ru">
  Этот документ является полным руководством по установке и использованию системы.
  На сегодняшний момент, он поддерживается в формате DocBook XML и может быть
  сконвертирован в любой из множества форматов, например, таких как одностраничный или
  многостраничный HTML. Позже он будет (если получится) распространяться также в виде PDF
  файла.
</para>
