<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

  <para lang="en">
    So, now that you've got SMS installed on your PS2
    (see <xref linkend="installation"/>), how do you get it play movies?  This
    chapter explains all you need to know.
  </para>
  <para lang="pt">
    Agora que o SMS já está instalado na PS2
    (veja <xref linkend="installation"/>), como ver os filmes?  Este capítulo
    explica tudo o que você precisa de saber.
  </para>
  <para lang="ru">
    Теперь, когда SMS была успешно установлена на вашей PS2 (см <xref linkend="installation"/>), 
    как заставить её восроизводить фильмы? Этот раздел поможет понять, как это сделать.
  </para>
  
  <para lang="en">
    To run SMS you first need to run your exploit or start up your PS2 with
    the modchip installed.  Then use the appropriate technique to start the
    SMS program. If you're using the
    <xref linkend="faq-independence"/>
    insert your (legitimate) PS1 trigger disc, and press reset. This will boot
    your chosen launcher application, where you can select which actual ELF
    you want to run.
  </para>
  <para lang="pt">
    Para correr o SMS primeiro você precisa de correr o 'exploit' ou ligar a
    PS2 se tiver modchip instalado.  Depois tem de utilizar a técnica
    apropriada para ligar o SMS.  Se estiver a usar o
    <xref linkend="faq-independence"/>
    insira o seu CD de PS1 (original), e pressione reset. Isto executará
    a aplicação de gestão ('LaunchElf por exemplo'), onde puderá escolher qual
    o ELF que quer executar.
  </para>
  <para lang="ru">
    Чтобы начать пользоваться SMS, необходимо использовать программную модификацию PS2 или
    включить чип модификации. После чего, запустить SMS.
    Если используется  <xref linkend="faq-independence"/>, то надо вставить 
    оригинальный PS1 диск и нажать на кнопку сброса. Таким образом, PS2 запустит 
    программу-загрузчик, в которой можно выбирать ELF, который вы хотите выполнить.
  </para>
  
  <para lang="en">
    Next, if you're using LaunchELF/uLaunchELF as your boot application, you
    can run SMS by navigating to SMS.ELF and pressing O. You may want to
    assign a shortcut button to it so it is easier to load next time.
  </para>
  <para lang="pt">
    De seguida, se estiver a usar o LaunchELF/uLaunchELF como aplicação
    inicial, pode correr o SMS bastando para isso navegar até ao ficheiro
    SMS.ELF e pressionar O.  Talvez queira adicionar um butão de atalho
    para o SMS para ser mais fácil de carregar na próxima vez.
  </para>
  <para lang="ru">
    Теперь, если в качестве программы-загрузчика используется LaunchELF/uLaunchELF,
    можно запустить SMS, выбрав его из списка и нажав O. Для облегчения последующих
    запусков программы, можно настроить кнопку быстрого запуска.
  </para>

  <tip>
    <para lang="en">
      If you use SMS regularly, you may want to assign it as the 'default'
      option in LaunchELF, so that it starts automatically, after a short
      delay.
    </para>
    <para lang="pt">
      Se você usa o SMS regularmente, talvez queira adicioná-lo como a opção
      'default' no LaunchELF, para que ele seja executado automáticamente,
      passado pouco tempo.
    </para>
    <para lang="ru">
      Если вы планируете часто пользоваться SMS, то имеет смысл установить эту
      программу в "запуск по умолчанию" (default). В таком случае, SMS будет запущена на
      исполнение автоматически, после короткой задержки.
    </para>
  </tip>

  <para lang="en">
    Once you've got SMS running, you should see the nice SMS graphical
    interface on your TV set. From this point onwards, all the instructions
    are the same, whichever Exploit/Modchip you are using.
  </para>
  <para lang="pt">
    Assim que tiver o SMS a correr, deverá ver a bela 'interface' do SMS
    no seu televisor. Daqui para a frente, todas as instruções
    são as mesmas, qualquer que seja o 'exploit'/modchip que estiver a usar.
  </para>
  <para lang="ru">
    После того, как SMS стартовала, вы можете увидеть приятный графический интерфейс
    программы на вашем телевизоре. С этого момента, все инструкции, приведенные в данном
    документе, не зависят от типа модификации игровой приставки.
  </para>

  
  <figure>
    <title>
       <phrase lang="en">
         Screenshot of SMS main GUI. (files you see are a directory listing
         of the current CD in the drive - the independence trigger disc in
         this case).
      </phrase>
      <phrase lang="pt">
        Screenshot do interface do SMS. (os ficheiros que você vê são os
        ficheiros presentes no CD que se encontra na PS2 - o disco de
        arranque do 'exploit independence' neste caso).
      </phrase>
       <phrase lang="en">
         Так выглядит главное окно программы. На приведенной картинке, можно видеть
         файлы, которые находятся на CD, вставленном в привод PS2 (в данном случае -
         диска программной модификации independence).
      </phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/usage-sms-maingui.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject lang="en">
        <phrase>SMS Main GUI</phrase>
      </textobject>
      <textobject lang="pt">
        <phrase>GUI principal do SMS</phrase>
      </textobject>
      <textobject lang="en">
        <phrase>Главное окно SMS</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    This is the screen where you will access most features from. The files
    can be navigated using up/down/left right on controller 1 or 2, and you
    can play them by pressing <emphasis role="bold">X</emphasis>.
    A special configuration menu is accessed by
    pressing <emphasis role="bold">start</emphasis>.
  </para>
  <para lang="pt">
    Este é o ecrã de onde poderá aceder a mais opções. Pode navegar pelos
    ficheiros usando as teclas cima/baixo/esq./dir. nos controladores 1 ou 2,
    e pode corre-los pressionando <emphasis role="bold">X</emphasis>.
    Um menu de configuração pode ser acedido
    pressionando <emphasis role="bold">start</emphasis>.
  </para>
  <para lang="ru">
    Это окно, из которого можно получить доступ к большинству функций программы. 
    Здесь можно перемещаться по файлам, используя кнопки влево/вправо/вверх/вниз на
    контроллерах 1 или 2. Также, можно начать воспроизведение выбранного файла с помощью
    кнопки <emphasis role="bold">X</emphasis>.
    Меню настроек программы может быть вызвано с помощью кнопки 
    <emphasis role="bold">start</emphasis>.
  </para>
